{
    "question": "Besarnya tegangan yang dilakukan pada sebuah batang adalah 2x10^6 N/m^2. jika panjang batang adalah 4 meter dan modulus young elastisitasnya 2,5x10^8 N/m^2, maka pertambahan panjang batang adalah.... A. 0,8 cm B. 1,6 cm C. 3,2 cm D. 5,0 cm E. 6,4 cm \u00a0 dengan pembahasannya \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "modulus young = stres /strain<br>2,5 . 10 ^8 N/m^2 = 2 . 10^6 N/m^2 . strain<br>2,5 . 10^ 8 N/m^2 / 2. 10^6 N/m^2 = strain<br>1,25 . 10^2 = strain<br><br>strain = pertambhan panjang / panjang awal<br>1,25 . 10^2 = pertambahn panjang / 4<br>1,25 .10^2 / 4 = pertambahn panjang<br>125 /4 = pertambahan panjang<br>31,25 m = pertambahn panjang<br>saya dapatnya gitu &gt;_&lt;",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-bus-bergerak-dengan-kecepatan-60-kmjam-seorang-pedagang-396",
            "question": "sebuah bus bergerak dengan kecepatan 60 km/jam. seorang pedagang asongan di dalam bus berjalan dari depan ke belakang dengan kecepatan 1 km/jam. kecepatan pedagang asongan menurut pengamat yang diam ditepi jalan ..... km/jam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecepatan\u00a0pejualan asongan\u00a0 3m/sec menurut pejalan kaki",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-beban-20-kg-digantung-pada-ujung-sebuah-kawat-baja-panjang-564",
            "question": "sebuah beban 20 kg digantung pada ujung sebuah kawat baja panjangnya 150 cm dan diameter 8 mm yang tergantung vertikal. jika percepatan gravitasi 10 ms-2 dan modulus elastisitas baja 2x10 pangkat 11 N/m2. hitunglah besar tegangan dan regangan kawat dan energi potensial elastisitas kawat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F=m x g= 20 x 10 = 200 N<br>r = 4mm=0,004<br>L=150cm=1,5 m<br>A=\u00a0\u03c0r.r=5,024 x 10 pangkat -5 m2<br>E=2x10 pangkat 11<br>tegangan =F/A=200/5,024 x 10 pangkat -5 =3980891,72 N/m2<br>regangan(e)=\u00a0\u0394L/Lo<br>E=F.L/A.\u0394L<br>\u0394L=F.L/A.E =200.1,5/5,024 x 10pangkat -5 x 2.10pangkat\u00a011<br>\u00a0\u0394L =2,98 x 10pangkat -5<br>regangan(e)= 2,98 x10pangkat -5/1,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=1,98 x 10pangkat -5<br>F = k.\u0394L<br>k=F/\u0394L = 200/2,98 x 10 pangkat -5=6711409,36 N/m<br>Ep = 0,5 x k x\u00a0\u0394L x\u00a0\u0394L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=0,5 x 6711409,36 x (2,98 x10pangkat -5)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=2,97 x 10pangkat -3 joule<br>Yang Ep ini agak ragu soalnya pake rumus dari energi potensial pegas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-gaya-yang-bergantung-pada-waktu-498",
            "question": "Sebuah gaya yang bergantung pada waktu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya potensial, gaya kinetik, gaya apung, setau saya itu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-komedi-putar-berdiameter-3-m-dengan-momen-inersia-100-kgm2-480",
            "question": "sebuah komedi putar berdiameter 3 m dengan momen inersia 100 kgm2 berotasi dengan kelajuan 1 rps. empat orang anak masing-masing bermassa 30 kg tiba-tiba melompat dan duduk 1 m dari pusat komedi putar. tentukan kecepatan sudut komedi putar sekarang!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u><em></em></u>[tex] \\left \\{ {{y=2} \\atop {x=2}} \\right. [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tali-dengan-panjang-08-m-dapat-mengerjakan-gaya-sebesar-4-345",
            "question": "sebuah tali dengan panjang 0,8 m dapat mengerjakan gaya sebesar 4 N tanpa putus. tali itu digunakan untuk mengayunkan suatu benda bermassa 0,5 kg dalam suaru lingkaran horizontal. tentukan periode minimum agar benda dapat diayun tanpa menyebabkan tali putus.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F= 4 N<br>r= 0,8m<br>m= 0,5 kg<br><br>T=F=mv^2/r<br>v^2 = F . r/m<br>v^2 = 4 . 8/5 =32/5 = 6,4<br><br>v= omega . r<br>v^2= omega^2 . r^2<br>6,4 = omega^2 . 0,8^2<br>omega^2= 6,4/0,64<br>omega^2 = 10<br>omega =\u221a10<br><br>omega= 2 phi /T<br>T= 2 phi / omega<br>T = 2 phi/ \u221a10<br><br>(maaf kalo salah, mata ane udah tinggal 5 watt)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-piringan-memiliki-inersia-i-dan-2i-dipasang-pada-sat-452",
            "question": "Dua buah piringan memiliki inersia (I) dan (2I) dipasang pada satu poros yang licin dan dapat berputar bersama sebagai satu system. Piringan pertama awalnya di putar dengan kecepatan sudut ( \u03c9 ) dan yg kedua dengan kecepatan sudut (2\u03c9) ( keduanya berputar dalam arah yg sama ) dan kemudian keduanya di satukan dan terus berputar dengan kecepatan sudut \u2126. \u2126 sama dengan\u2026??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecepatan sudut total =\u00a0\u221a\u03c9^2 + 2\u03c9^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u221a 5\u03c9^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "modulus-young-aluminium-adalah-710-pangkat-10-pa-jika-seutas-ka-576",
            "question": "modulus young aluminium adalah 7.10 pangkat 10 Pa. jika seutas kawat aluminium berdiameter 1.5 mm &amp; panjang50 cm direnggangkan 10 m. berapa gaya yang dikerjakan oleh kawat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F=7,0 x 10 pangkat 10 x 2,0x 10 pangkat -2 x 1,76 x 10 pangkat -4<br>F-247 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-yang-mempengaruhi-elastisitas-sebuah-benda-479",
            "question": "Faktor yang mempengaruhi elastisitas sebuah benda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sifat fisik yang utama adalah karena dipengaruhi oleh struktur penyusunnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-celcius-dan-fahrenheit-menunjukkan-angka-yang-sama-pad-530",
            "question": "Termometer celcius dan fahrenheit menunjukkan angka yang sama pada suhu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y\u00b0 R = y\u00b0 C<br><br>y = 4/5 y<br><br>5/5 y - 4/5 y = 0<br><br>1/5 y = 0<br><br>1 x y = 5 x 0<br><br>y = 0<br><br><br><span>Jadi suhu 0\u00b0 R sama dengan suhu 0\u00b0 C</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "323 kalo gak salah, kalo salah tolong betulin yaa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-gerak-vertikal-ke-atas-853",
            "question": "Contoh soal gerak vertikal ke atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah bola bermassa 3 kg,di lemparkan ke atas,dalam jarak 3 meter setelah di lempar,berapa kecepatan yang dimiliki oleh bola dengan gravitasi 10 m/s^2 :)<br>soalnya aja ? :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}